學聯幫佐好多勇武派手足，估唔到冇人講！

當年光復行動、爆炸案、魚蛋革命義士冇咩人理，學聯咁啱俾本土派揸莊，成立抗爭者支援基金為佢地提供經濟支援，洗佐120萬。
佢地今次打算籌500萬，幫助反送中運動被捕義士嘅後期支援，包括海外義士！

義士唔係condom！一齊捐爆佢啦！

捐阿！！

2017年成立的「學聯抗爭者支援基金」，過去先後為大約50名因爭取民主運動而惹官非的抗爭者提供財政支援，至今共批出逾120萬元。基金指出，近期反送中運動已有400多名抗爭者被起訴，其中逾半涉罪名較重的暴動罪，希望日內發起眾籌計劃，目標籌得500萬元，加上學聯向基金額外捐助100萬元，以幫助被起訴的抗爭者渡過難關，讓公眾與抗爭者同行。

基金管委會主席劉澤鋒指出，基金2017年由學聯注資100萬元成立，為追求民主、公義或其他崇高理念的抗爭者， 提供經濟支援。基金申請人曾涉及煽惑暴動、暴動、串謀縱火、串謀製造爆炸品及管有爆炸品原材料、管有攻擊性武器、襲警、煽惑他人作出公眾妨擾、公眾妨擾及非法集結等罪行。每宗個案獲批7,500至5萬元不等。

劉澤鋒指，過去基金雖有設街站募捐，但截至9月底，基金結餘只有約13.9萬元，估計只能再捐助3至4宗個案。為保持基金持續運作，繼續為抗爭者提供支援，希望在近日啟動眾籌，向公眾籌集500萬元，未來數天會公佈眾籌計劃資料。基金定位主要為抗爭者提供後期支援，審批主要視乎申請人背景，所涉案件及罪名嚴重性等，以便向申請人提供最適切經濟支援。有別於其他支援基金，學聯抗爭者支援基金，亦接受身處香港以外的抗爭者申請，若抗爭者有需要，亦可再次提出申請。

學聯亦計劃撥款100萬元捐助基金，學聯署理代表會主席陳偉霖強調，基金並非要鼓勵人犯罪，而是希望與抗爭者同行，抗爭者面對漫長的審訊，不希望他們成為弱勢。

學聯在 2017 年 9 月成立「抗爭者支援基金」， 為抗爭者提供直接經濟援助，學聯今(11 日)召開記者會，表示近日收到涉及反送中運動抗爭者的申請，但基金結餘只有 18 萬元，所以無法支援近日申請的抗爭者，學聯將再向基金撥款 100 萬元，亦會發起眾籌，期望籌得最少 500 萬元。

學聯代表會主席陳偉霖指，學聯於 2017 年撥出 100 萬元成立「抗爭者支援基金」，幫助抗爭者面對解決經濟困難，基金成立至今共支援約 50 人，金額由 7500 元至 5 萬元不等；基金目前僅餘下 18 萬元，近日亦接獲涉反修例事件的申請，但由於財政問題，暫時未能處理，學聯將再向基金撥款和發起眾籌。

陳偉霖又表示，「抗爭者支援基金」不設申請次數限制，亦不限申請人身處的地域，並設有上訴機制給申請失敗的申請人，撥出的款項亦不限用途， 希望基金能彌補坊間各種支援抗爭者基金的不足，學聯過去累計收過 50 宗申請個案，逾 9 成申請獲批，支出佔基金總額 87%。

（獨媒特約報導）香港專上學生聯會2017年成立「抗爭者支援基金」（下稱「基金」），為社運人士、民主抗爭者提供直接財政援助，減輕日常用度及法律開支帶來的經濟壓力。學聯今早（10月11日）召開發佈會，表示基金面臨入不敷支的危機，將再向基金撥款100萬元，又發起眾籌活動望為基金籌得額外最少500萬元。

在記者會上，基金管委會主席劉澤鋒先交代財政報告，表示基金營運至今支出佔總額百分比高達87％，而戶口尚餘約18萬元。劉澤鋒續指，援助金申請上額為5萬元，本應按常規一次性發放，惟儲備不足，將面臨入不敷支的危機，故只能先批出2萬元，待申請人被定罪後再發放3萬元。劉稱，援助金額視乎申請人的家庭背景、被控罪名等因素，重罪如暴動罪發放金額較高，反修例運動至今又有不少學生、市民被控暴動罪，故定眾籌目標金額為最少500萬元，希望市民與抗爭者「共渡難關」。

基金在2017年9月成立，當時的目的為支援2016年旺角年初一騷亂被判暴動罪的示威者，現時基金則旨在為民主抗爭者、參與社運而被控暴動罪等罪名人士及其家人提供直接財政支援。基金管委會學生代表潘嘉傑及劉澤鋒指，非政治明星民主抗爭者得到較少關注，「唔希望佢哋被遺忘」。不過潘嘉傑表示遺憾，鑑於人手及資金不足等問題，未能主動向抗爭人士提供協助，「唔想佢哋嚟申請結果空手而回」。學聯代表會主席陳偉霖指，以往並沒有為基金高調宣傳，如今希望能夠「主動啲喺媒體面前曝光」，讓更多人知道基金的存在。

劉澤鋒形容基金為後勤支援，「不同於坊間其他大型基金，我們不會限制申請次數，以及申請用途，更設有上訴機制」，申請需兩至三個星期批核。劉表示，若申請遭拒可提出上訴，先由常委會決定，再次上訴則需由代表會處理。

被問及牽涉反修例運動的申請人數，陳偉霖表示不方便回應。潘嘉傑則補充，反送中運動至今陸續有人申請支援，但為了避免「無良」律師得知客戶申請資金援助後，會提高收費從中獲利，故不多透露求助者的申請情況。

劉澤鋒指，過去財政主要收入來自六四街站捐款，惟現今連獲發不反對通知書的集會活動都被警方無理腰斬，認為擺街站有風險故未有安排。潘嘉傑則指，不會使用眾籌網站募捐，因為「唔想捐款攞嚟比手續費，想全數捐款攞嚟直接支援抗爭者」，或會考慮利用Payme等電子支付方式接受捐款。

記者：司徒曉霖

終結兒登五毛風向，勿再屌勇武同南亞手足
［星期日結論］［逆風而行］遊行有批帶gear，守重慶。冇批開花賀佢老母